---
title: "Atelier Scala"
address: "SUPINFO, 16 rue Jean Desparmet, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/xMmdv79yjE56oYfk7"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22h30 : {{ page.title }}**

*Atelier animé par Jean Helou, du
[Scala Lyon User Group](https://groups.google.com/forum/#!forum/scala-lyon-user-group)*

Ces derniers mois vous entendez parler de Scala un peu partout autour de vous ou...pas.
Mettez les mains dans le code et venez vous familiariser avec ce langage !

Lors de cet atelier, nous vous proposons de revenir sur des fondamentaux de Scala en nous intéressant tout particulièrement aux case class, au Pattern Matching, et pour finir aux Collections.
L’atelier sera organisé autour d’exercices, mettant en jeu ces différentes notions et leurs subtilités.

Pas besoin de connaître les monades, monoïde ou autres, des connaissances en Java vous suffiront !


**Attention : L'inscription pour les ateliers est obligatoire pour des raisons d'organisation.
Inscrivez-vous, mais si vous ne pouvez plus venir, annulez votre inscription ou prévenez-nous.
Nous avons vraiment besoin de connaitre le nombre de participants.**